立會內會爆衝突慢必圖搶咪 保安受傷會議暫停

立法會內務委員會今午(17日)開會，討論由議事規則委員會就《議事規則》修訂提交的報告。在議事規則委員會主席謝偉俊宣讀報告期間爆混亂，人民力量議員陳志全(慢必)離席並企圖搶咪，阻止謝宣讀報告，雙方肢體有所動作，大批保安見狀即上前分隔二人。

其後陳用手指着心口稱：「佢(謝)批咗我一㬹。」陳又企圖從後一排座位接近謝，但被議員林健鋒阻止，而議員朱凱廸此時離開座位，多名民主派議員亦在座位上站立叫囂抗議。

而在擾攘3分鐘後，謝偉俊終讀完報告，內會主席李慧琼即宣布因混亂，會議暫停10分鐘。保安則在主席枱前築成人鏈，以防有人衝主席枱。

混亂期間，有保安疑似受傷，該名保安按住左膊，露出痛苦表情，並由其他保安攙扶下離開會議室。立法會秘書長陳維安及其他建制派議員即時前往慰問，並有救護員到場。

民主派質疑規程問題 內委會開會一度混亂

立法會內務委員會開會，討論由議事規則委員會就《議事規則》修訂提交的報告。會議甫開始，民主派議員即提出大量規程問題「拉布」，指內會不應該要求財務委員會「讓路」，內會主席李慧琼回應稱有關安排是按慣例，亦一早已通知會議安排，警告議員勿濫用規程問題。期間多名民主派議員兩度離席，走到主席枱前挑戰李慧琼。

會議開始後，民主派借提出規程問題阻延會議進行，李慧琼強調倘議員再濫用規程問題，將會警告後趕出會議廳，雙方一度在席上大聲叫嚷，擾攘約1小時，公民黨郭家麒離席走到主席枱前表達不滿，其後自決派朱凱廸、民主黨胡志偉和鄺俊宇等亦走出來，令會議一度暫停。

其後會議討論到本月22日及29日的立法會大會安排，多名立法會議員質疑政府在該2星期均沒有提交政府議案，質疑政府和建制派「扯貓尾」，目的是讓大會盡快審議修改議事規則。李慧琼給予議員發言30秒及為發言劃線，郭家麒等民主派議員再次走到主席枱前抗議，之後又返回座位。

至於由三位民主派議員昨日(16日)去信內會，要求動議的三項議案，李慧琼安排一併投票決定是否處理，民主派則反駁指三項動議所涉及範疇完全不同，要求分開表決，最後在一併表決下，有關動議被否決。議程進入討論修改議事規則。

其他泛民仲坐嚮度乖乖開會真係好撚嘢

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

保蝗狗街站每見一次都要投訴一次話阻街

看更入職係咪要training插水

議會幾時到食q話事

點解我覺得泛民好似只係得慢必一個開會咁嘅

兩個大黨唔知做乜

其他人係自己果位叫春

話明大黨 緊係係旁邊吶喊助威 之後係FB大叫議會不公

白生打鳩佢 佢還拖就變台灣

仲有朱都有幫手既
其他既真係